頭先係荃灣千色匯比個健身狗欄住左

當我伸手拉門入千色匯個陣
突然有大隻佬衝過黎欄住個門口
塞左張卡比我
叫我1234567揀個number
我嘗試比返張卡片佢
佢唔接
之後我嚟手扔左佢張卡落地下
佢執返 之後怒啤我
有冇巴打試過

玩下嘛

岩岩打邊爐,阿媽唔知做乜買辣底
算la,我照食,真係頂唔順
跟住沖左d滾水
我老豆猛係度話我渣渣渣
對話:
仆:渣ga
我:咁我唔食得辣a ma
隔左一陣
仆:乜咁渣ga
我: ---->忍緊
仆:惺咁渣ga
我:屌,我係食唔到ga,la洗唔洗嗌我渣a(好大聲咁講)
跟住佢惡過我
仲想打我,屌
我韾韾地
返入房打呢編野
過左一陣,我阿媽同我講+滾水比我繼續食
我話唔要,
之後條仆街又嘈
仆:由得佢la,岩岩咁大聲同我講野,想聲巴佢
阿媽幫口話講笑
我又忍唔9住
我:你講笑就得,我講笑你就韾
跟住佢又話,你真係以為唔驚我打你,依家你係老豆定我係老豆
我又同佢講,你咪a你,我報警tim a
跟住佢冇出聲
痴線

有，俾佢打到仆街

不如你開post啦

又一個新會然

渣ga潮文咁出名都唔識?

條友有腹肌，但我依然無懼

啱啱喺icu 出返嚟，渡過危險期

類似經驗
等緊人 有隻健身狗派卡片
塞左幾次我都好禮貌拒絕佢
你遇過呢D人可能會知
你一路拒絕佢緊係會繼續 "你收左先啦" 咁
最後一野我就望住佢問一問佢 "確定要比我"
佢就好好笑容咁 "sure"
之後我左手收卡就係佢面前搓埋一舊 扔左去隔離個垃圾桶
條友其間不斷喂喂喂咁

唔知個健身狗想點
我黑人問號 心諗揀咩number

咪想你理佢 再慢慢SALE鳩你囉
唔好接 唔好理 唔好有任何回應
佢要做狗咪繼續做

我就住荃灣，依家放假經常中午都嚟依頭食嘢。
次次行到依個位都會畀ffg班撚屌追住派卡片，我一次都冇拎過，都係快步加速走開
上兩個星期同老母行到依個位，又畀派鳩我卡片，重搭撚埋我膀頭，屌佢老母

中過獎路過
我以為我俾人打劫

咁誇

鬼唔知 只係覺得佢咁既語氣真係趕客
正常人都唔會理佢

試過係旺角經過，不過間野係打拳之類,無端端塞舊野比我，之後5出聲，行多2步前面條友話我拎左要入去簽番個名番電話，但我個陣趕時間我話比番佢吾要，佢話簽個名好快，之後第2條友叫我上去，我心諗都on9上左仲有得落，最後我話我要睇戲就開好趕先做到

真係會
佢地會跑過黎

健身狗仆街死

佢地試過搭我膊頭
我話搭乜撚野呀

吾你老母

早兩日都試過
一出千色匯門已經行出去路邊
已經發現離遠有條友行近我
我行快d佢又跟我行快d
最後都係要即刻過對面馬路
係佢掂到我膊頭既時候即刻加速走人
最後聽到佢講話捉我唔到

回帶咁多次啲人都仲未認到

試過有次好趕時間急步行緊，有條健身狗猛咁塞張卡片叫我求其畫幾筆，話有人望緊佢做嘢，差一個客就收得工。

我已經不停話我趕時間，但佢仲一路係我隔離講嘢。最後我頂佢唔順，拎咗張卡片dum落垃圾桶

又係個度
之前行過嗰度遇到
叫我除耳機聽下佢講野
我諗住攞完張卡片就走啦

點知佢又追上嚟問我做咩攞佢張卡片
我掟返比佢就急急腳走左

佢同我講再唔做健身會死
我答佢我想死好耐啦

頭先我係英皇對面
俾個好hea既大肥仔塞左張卡片落我手
我聽緊歌 完全聽唔到佢講咩
淨係望左一眼張卡片個logo已經知咩料
大佬呀 你已經係個完全無說服力既肥仔
你仲要hea sale 我
我隊返張卡片俾佢後 繼續等過馬路
佢就返返個轉角位 我回望佢一眼
佢流露出一種失落同好撚熱既神態

間野黑社會開

成日去果面都無人理過我, 係咪毒撚有保護色

荃灣ffg
成班垃圾捉去人道毀滅就啱

呢個真

次次有人死纏爛打sale我就會直接一句sit佢就即刻收皮 #

好失望同好撚熱既神態係點

屌，我同樓主同幾位巴打應該遇到同一位健身狗

條肥仔大大隻，同埋cold牙架嘛?

btw請唔好叫條友健身狗，真心侮辱左識健身既人，條友係呃錢的

用子華語氣答:你覺得我有錢？你癡左邊條線？

唔準搭我膊頭

FFX 武術健身中心?

係咪360對面果個位
有次佢跟住我 前面有個呀sir
佢嚇到唔敢跟

上次話唔洗啦
之後佢問我做乜掙扎
我話胡師傅喎，識野！！
之後佢笑笑口比我走

見過收埋職員證係後面之後扮識 話咦hi你係度嘅? 搞到我停低左以為真係識 𥄫到佢擺住份傳單先即刻走 佢仲係後面叫緊

邊關事
眾安好多差佬巡，佢地驚都未驚過

A0肥毒撚

搵日去影佢相再po上黎就岩

我試過接完張卡，聽完話冇興趣雙手遞返俾佢，佢死都唔要，於是我嚟手掉落隔嚟垃圾桶
仲要佢就係得嗰張

差佬又唔撚做野，屌。

同佢講
知唔知我跟邊個
胡力威呀 健身仲健埋心

我試過次,佢行過黎已經叫佢死開,就直行直過
之後行左幾步佢拉我手臂話等等,我好撚大聲咁叫佢走開
D健身撚真係好痴線

有次行錯路 路經千色匯 咁啱附近有警車
掉返轉頭行果時望到有條撚樣跟轉我
然後我即刻行快幾步
佢又行快幾步
之後特登行慢d等佢追上黎
然後一個u turn向住警車行去
果條冇腦嘅撚樣又跟住我 再加速搭我膊頭

然後我即刻向住差佬大叫：
「你唔好再跟住我啦下」

之後個差佬check條撚樣嘅身份證

遇過，淨係講句收皮啦健身狗，之後直行直過

咩事

幾年前喺觀塘試過
本身約咗人，已經遲緊到
突然有個人衝出嚟叫我揀個號碼
嗰陣已經黑人問號

佢話求其講個數字就有份小禮物
我以為佢附近有個booth喺度，心諗唉是撚但
點知佢帶我行入一棟工廈
我即刻煞車話sorry趕時間
佢竟然求我，話有人望緊佢，佢差一個就收得工

跟住我答佢：一個啫，咁你再搵下啦，我趕時間啊
然後頭也不回衝返出去

這樣練，沒用！這肌肉是假的，純屬是蛋白質過高，看上去結實，沒有什麼用，打個比喻，就是，他打我一拳，雖然我死了，但是我還是不服。

之前成日都係搭我膊頭，再同我講話跌咗嘢

屌佢老味我買撚左馬
陷家剷一出馬會就俾d撚樣搭膊頭
唔燥就假

Are you sure you want to do that?
yes
alright

係荃灣已經幾次比佢地追住黎講
當然上得連登多嘅人都知咁嘅行銷手法係呃人
所以都唔理佢直行直過

想知如果一睇身形就知有操GYM的話 健身狗仲會唔會搞你?

咪一樣會
會話你呢到肌肉唔好睇
話你一直以黎操得唔岩

咁我個個post出家姐潮文好唔撚好呀 篇潮文都唔撚關主題事 on99爭住扮老屎忽

點解佢地要繼續做呢啲咁乞人憎嘅工 究竟幾錢人工可以令到佢哋出賣尊嚴

P記 d垃圾sales又係好煩
種要知sale唔到你串串貢咁

好撚煩呀啲健身狗
已經拒絕咗繼續行 仲喺度死纏爛打 跟住晒
搏屌咩

Sell返佢保險

見到d留言都覺得佢地辛苦
點解有人唔做，要做狗呢

屌,我又係
係佢門口等紅綠燈
條箍牙肥仔走過黎扮識

心諗:連依招都出埋

揀完會點

試過有次躁底佢重行埋黎搭我膊頭阻住晒
即刻勁大聲屌鳩佢再搞報警呀

屌，個個都係比箍牙肥仔搞

荃灣手足幾時組團去幫襯佢

試過有健身狗拍我膊頭，一手拍開佢

果間野真係煩到爆 平時要幫公司去對面銀行入數
都話唔得閒都要死chur 阻住地球轉

試過唔覺意攞咗張卡走 (佢遞張卡過嚟)，跟住被狗追

果日跑馬，我攞住馬報，行過果度，又有條健身狗行過黎，我緊係快快腳走啦，佢話唔會阻你好多時間

點撚知佢跟撚住我，話幫幫手幫幫手，我就緊係唔撚理佢，佢就話

我見你賭馬，幫手攞攞，唔係搭你膊頭丫喇

我繼續走啦，佢就跟多左陣，點撚知最後真係搭左我膊頭

屌 真心嬲
我就住係個頭 成日都經個度
佢已經由一開始只係有人企門口 變到成個area都有 試過啱啱俾一個煩完轉頭另一個又嚟 仲要好興女搵男 男搵女
無論係我定係我作為旁觀 都經常有人俾佢地煩到衝紅燈走 前排明明好咗 但依加更加變本加厲
利申係絲 試過俾男sales係度掂嚟掂去 快步走就算
之前都會忍下佢地 依加開始講一兩句屌番佢地 因為實在太煩

案件重演

間垃圾幾時先收皮

呢排好多似係學生暑期工毒撚做sales

試過經過西洋菜南街
有條女著住california件制服，佢無啦啦比個一蚊銀我叫我刮卡，我拎住個一蚊，望兩望佢張卡，跟著拎住佢個一蚊走人

平時行得快 , 想欄我都欄唔到

眾安有個位有警車長駐
班撚樣就係隔離一個位sell

住荃灣嘅表示成日比佢地捉住sell
有次帶住耳機比佢拍我膊頭話係我中學同學
仲要話坐我隔離
我一路走佢仲要一路跟
跟左成條街

唔識講句唔洗咩，掉人野好威？只會顯得你無教養

FFG d sales真係煩

試過啦 完全無視佢
跟左成條街
講真，咁既面皮，咁既毅力，
Sell健身真係哂左佢地

最近有個 矮矮既毒撚sell人
心諗望到佢個樣都唔多想理

之前旺角 新之城個邊十字路試過
有條友走黎話揀個number 俾張卡我
之後話要上樓換獎品
我話趕時間走
佢同我講:咁你扔左佢啦 之後走左

試過著運動裝比人SELL

問我有無做GYM我話無

佢話師兄你都幾大隻WOR

我話天生跟住走左

仲有依條友

見到慣哂，已經唔敢走埋我度

同你個情一模一樣，不過係叫我喺張卡片到簽名

扔完之後繼續行，佢好兇咁喂咗我兩句，我擰掉頭啤住佢，佢又去咗執

利申:當時淆到仆街

今日我都中招
我直程同佢講,係再掂我我嗌飛禮
岩岩好格離有隻龜

個頭不嬲都多差佬

我都見喎，行去街市方向，放工成日見到阻撚住哂

每次都會講幫下手啦，好耐未食飯啊差你一個簽個名幫幫手啊好快咖咋

都係荃灣見過類似健身狗
見到target跟實,人企右方,左手show卡片往target左側,右手開電話播聲宣傳口號往右側,再極快速度講啲唔知咩plan咩plan,一路跟著行,如是者睇了3遍

仲有d填完form上樓換獎品

樓主之後俾人打到仆街

我果陣就係呢條友

其實正正常常咁sell，又點會掉
問題係班友一開始係到扮可憐，又話撐差一張單，未食飯，簽個名就得，唔理佢就chur你成條街，咁你可以點？

亂拋垃圾當然唔啱，但有啲仆街不停挑戰你底線，唔屌唔鬆化

就係呢條友煩撚住我，話叫我比d意見，之後就係咁講d九唔搭八嘅嘢，我嗰陣又on9聽佢up又上去兜圈仲留咗個真電話陰功
第二次行過比第二個煩，我嗰陣心情又麻麻，之後條友仲要係咁捉住我抆我隻手，好聲好氣拒絕係唔得，搞到要當街大大聲喝佢先知驚縮手，呢班sales狗係絕對唔可以客氣對佢地，一定要大大聲鬧9佢地先可以耳根清淨

抵死

mk信和行去油麻地果到都有個肥仔企係到叫停人，我次次都唔理佢
有冇人知係撈邊範

班友人工好高？
就憑佢哋嘅毅力同面皮厚度，喺其他工種發展，一定略有少成

間野聲譽已經好差，完全唔明點解佢哋仲留係間野度做

有狗？要報漁護署

有冇人係九龍灣比F_C啲人sell過

高個鬼咩，上次佢問我返乜工，我同佢講做lab，佢話未聽過 睇怕佢地連英文都唔掂，咁嘅資歷有份工，人工高雞有個譜啦

附近有Gx Goxx Stuxxxx Limited

試過係旺角 係mk妹派
我黑黑地面 同佢講我無手拎
其實我手上得部電話⋯

係，香港地就係要靠呢啲手段搵八萬十萬1個月

垃圾健身狗

呢間野真係零舍煩 行過捉我手臂唔想俾我走 屌幾時執

呢d健身狗都出賣哂自己人格
要大大力屌，咒撚哂佢地老豆老母屋企人斷手斷腳就岩架啦

屌你老母

推

健身狗 黃埔fac出名呃錢

我都遇過，條肥仔真係on99
智力好似有問題

個時係旺角試過 好大聲屌左佢兩次老母

前幾日先有人開post話佢個fd比呢間go goal studio呃左錢

呢d友好痴線架
上次我行過佢一野拍我膊頭,我仲以為咩事佢塞張卡過黎
我個陣打緊電話,一野fing開佢走左去
你老味呢d咩銷售技巧黎架on9

其實荃灣個個位長期有個警察同警車有咩用 ？

0分

對付佢地只有一個方法: 無視

攞個銀包出嚟，然後同佢交換卡片

點解從未畀佢哋攔截過
次次喺佢哋隔離行過都唔show我, 係咪我已經瘦到救唔倒

健身狗黑人憎既程度開始追貼倫敦金狗

我試過有次等緊過馬路，有條女逗我，我話你睇我嘅身型就知我唔做運動，你再問我，我就衝出馬路
結果我真係衝咗出去，頭也不回
不過咁橋無車

結果呢次就係人生中唯一有女撩嘅經歷

我係旺角E出口都試過
又係叫我揀個number
又話自己趕住收工
見佢咁慘就跟佢上去
上到去同係街度講嘅野完全相反
係咁sell我
到佢講完一大輪野覺得我會簽就一句野都唔講直接行出去
呢啲死健第4狗唔死都冇撚用

平時經過都冇健身狗撩我

靚仔 幫幫手 差一張 喂 靚仔 拍爛檔幫幫手 差一張收工 黎啦 靚仔 喂喂喂 幫幫手啦

依班真係狗黎

我試過比佢地攔住喇,話咩派埋呢張卡片就可以去食飯,見佢咁可憐咪接左佢張卡片囉,點知仲要拉我入去SALE我,跟著我話:你話接左你張卡片你可以去食飯先接炸WOR,佢就話:登記埋就可以去食飯架喇 我話:咁你唔好食飯喇,比番佢直接走左。

試過同個靚女朋友出街，老遠已經見佢𥄫住我fd，跟住行到過去，個健身佬問有無興趣做gym，我fd無現佢，行過左之後，佢又嗌，小姐小姐你跌左嘢，我fd望一望後面，跟住個健身佬話，小姐你跌左健康

試過喺銅鑼灣等過馬路
又有個健身佬塞張野比我
我一直都冇理過佢
佢起勢咁講 我覺得佢煩撚到仆街就拎左張諗住佢會收聲
點知佢就開始問我會唔會做gym 住邊度
我話唔會做 跟住無論佢講咩我都話我唔會去
條友最後死死地氣拎返張野

健身狗落地獄啦

以前試過響行人專用區比條女擋住我(果陣好吉嫁條街，仲可以響中間行)
佢笑晒口咁比張刮刮卡我
仲俾埋個5蚊我
我刮咗啲唔知咩圖案出嚟話中獎
叫我跟佢埋去個地舖度填啲料資登記
我又on9跟咗佢埋去
咁填咗名呀電話呀果啲嘢
最後年齡果個位我寫16定唔知17
條女就問我：先生你未成年嫁？
我話：未呀
條女話：咁無嘢喇唔該晒byebye
我：

好似都係fitness果啲嚟

我果次拎住佢個一蚊雞走咗

都有啲後悔
我仲要係$5呀

荃灣嘅話應該就係馬會對面嗰間健身中心

試過好多次經過佢門口，或者好似樓主咁喺千色匯門口都比啲黑衫撚樣煩住晒
次次走過黎哄到埋一埋，話幫幫手啊，頭一次唔知咩事差啲比佢拉左入間鋪入面
之後都比佢地搞左幾次，最近嗰次索性火撚滾叫佢死開啦趕時間啊，之後個黑衫撚仲話幫下手姐洗唔洗咁
宜家見到都索性避開唔經過間垃圾中心門口同千色匯門口

有日我心情唔好，諗住入商場行下，之後比果個肥仔健身狗攔住個門口，話先生幫幫忙吖果類，之後我大叫走撚開喇，一野撞開佢，頭也不回直接搭電梯 佢仲講左句屌你老母

其實唔止健身狗

依家愈來愈多d社福機構都係咁
咩簽個名支持下呀 畫個哈哈笑送俾小朋友呀
跟手咪又狂sell你捐錢

驚撚咩？慢慢行

佢話唔幫就要ot
我話我都趕住返公司ot

無視佢地

有女女跟住我行咗成條街
我話俾女朋友見到以為同女行街就奶野

有次
係千色機舖打完機連輸幾場好火滾
一落門口有個黑衫過黎sale我
之後捉著我隻手
果下真係好嬲，大叫左句
「屌你老母，好地地捉鳩著我做咩姐，行撚開啦，再掂我我告你呀」

諗番起都覺得爽，幾舒壓

荃灣真係好撚多健身狗
我日日放工行同一條路
都有同一個健身狗過黎叫住我

試過見到荃灣千色匯有兩個健身狗攔住個女仔，笑淫淫，抽晒水咁，我即刻搵差佬，但差佬唔理，我開埋post都無人理，灰

成五六年前我老豆去完supermarket比人sell
佢同sales講拎住咁多野睇唔到佢比嘅資料 叫人幫佢拎住兩袋惠康先
條友拎住一路行左成條街
我老豆又好仆街 同佢有講有笑 一路叫佢幫手拎住先
行多左陣 條友同返我老豆講 先生唔好意思我都係俾返你喇
諗返都笑到我仆街

旺角朗豪坊出面又係
行行下無啦啦有條女係後面拍我膊頭比張卡我，我--->即走
見我樣毒就諗住昆鳩我

男人既話基摸下佢啲肌肉 恐走佢

Ffg個個仲要係等燈過馬路，上次見幾條黑衫肥仔係到煩住等燈既人

試過喺旺角等緊人嗰陣比條友夾硬塞傳單比我，我推左幾次佢都係咁塞，我一手搶左佢撕爛佢，之後條友喺度推我又話 call 馬過黎，我一拎電話出黎話「你 call 馬我咪 call 警察囉」佢就縮

之前有人比卡片填號碼 我填完 佢話跟佢上去拎禮品 起佢轉身行左兩三步之制 我即刻閃左 快到無影

試過好多次同男朋友突登行過果邊都無人sell我地
利申 2個都做開gym

大快人心

得罪講句，荃灣千色匯前面長期有警車，班友仲敢咁狼死，好明顯知道警察唔會理佢地

我都遇到
坐左係眾安街等人行過
我同佢眼神接觸左已經行走
佢追住我嗌: 靚仔 除左耳機先啦
我話已經有會藉 同趕時間
都仲要死纏爛打
行入內街又跟住我欄我路
之後我fing開佢隻手先無再跟黎

以前係ffg 門口見到已經兜路行
呢排係眾安街都有真係好撚煩

啱呀 你千祈唔好掉
比人呃錢哂啲錢唔好上黎開POST呀

d女一定成日俾班狗咁樣性騷擾

條友勁似香土啲 on9 咁

唔受媾遮唔使掉落地既

你係咪你男朋友既男朋友

自己好多年前係mk比人欄過，有係mk妹拍我問認唔認得佢，我講唔認得，跟住幾條友有男有女圍住我話呀邊個邊個wo,咁又唔記得又塞張紙比我有獎嫁bilibala, 又叫我留電話等。我真係趕時間掉咗落地就走咗。
今年我有個FRD就真係中咗伏跟咗班友上去，結局就更係無咗幾千至落到樓啦。

下次記得拎住走

sor 我係絲

走住屌

試過係荃灣馬會個邊行過 個健身狗一路跟住我去到英皇 但我一路都戴住耳機冇聽佢講野 佢又以為我聽到佢講野

一般都係微笑，揮手，唔使啦多謝

我依家唔理

一見到佢地意圖行埋黎

我就踩行油跑100米咁全力衝刺

咪欄鳩我囉
無錢無信用卡無銀行戶口
放我入去做下尖當做善事?

做得好
好狗唔攔路

呢條友叫andy
認住佢，第個搵你sell，
話搵左andy，佢地唔會搞你

你禮貌比返張卡 佢唔會接
佢仲會阻住個門口 等後面d人都入唔到去 望住你地搞咩
利用人群壓力迫你寫個number比佢
掉地係最快到解決方法

只要你同佢講，我有興趣但我聽日就離開香港，大約一、兩年左右番，可以留張卡片嗎？佢就會掉頭走，揾第個。

遇過類似, 有條mk妹話張卡填個數有獎品, 派唔晒無得收工, 咁我都知係sale我架啦, 出於好心先敷衍下佢填個數就走, 點知條mk妹話我畫花張卡唔用得要我上去拎, 我當住佢面撕爛張卡掉入垃圾桶, 條女之後想班馬圍我咁

放假行西洋菜街真係好慘
諗住去信和行下
一開始就比保險攔
之後就到大媽舞
過左大媽舞就到P記

認真我覺得仲克人憎過倫敦金狗

倫敦金狗都係出下口術，但健身狗係死纏難打，勁厚面皮，會硬捉你，有d仲會壓你埋牆，用武力嚇你

btw樓上個名 我都鐘意聽呢首歌

道姑朋友好聽
上次係旺角小米之家外面被人塞卡拍膊頭，我頭也不回咁走左
前個幾日係幫個靚妹補完習一落街又俾一班健身狗公圍叫我入去試下玩，我一路話唔需要趕時間都仲要一路煩一路跟到我去地鐵站，又借啲意拍我膊頭捉我手，火滾起來直接屌佢，屌你再掂我、跟著來煩我我就報警嗌非禮！然後佢就敗走了鳥，究竟健身狗係唔係真係天生係狗來，話左唔要重要死纏爛打摸身摸勢抽夠水未

好聲好氣拒絕啲健身狗係無用架 佢只會繼續講佢要講嘅野迫你

我都係

繼續推

有次無野做跟佢入左去

試過留自己名...
但個FD電話..

幾日後係咁打去個FD度SALE.....

住附近，日日行過都要比佢地煩膠，有個無知女性朋友有次唔小心中左伏，比人利用左佢嘅惻隱之心，竟然信左佢地，入到去講兩講，就比左張身份證同提款卡佢地，話Check下佢有冇會籍，整左好耐先肯比番佢，事後我鬧爆佢，話佢知比人Copy左身份證同提款卡資料可以有幾咁嚴重，之後佢驚到去左報警留案

你個fd最後有冇瀨到野比人攞左佢資料去借錢或者盜用身份去做D犯法野？

留左案，啲警察入左去搞左輪，班友仔應該唔敢掛？

其實佢地做到咁黑人憎，究竟點可以開到單

搵10件，有1件膽小怕事既就夠

直接屌佢老母咪得

佢哋比張卡你 叫你揀number 跟住入去拎番你個number 對應既禮物 你唔收就扮可憐話你收埋張卡佢就收得工 入到去會話送埋份體脂分析 搵個教練懶係分析 帶你行一轉懶係教練唔會sell 你 之後就換個sales sell 你
跟手就係拎係身份證/信用卡話開定個會藉留住個offer 如果話唔需要佢哋就會死纏住你
所以最後就係唔理班健身狗 就算入左去坐低左唔對路 唔好驚 即刻拎齊野衝出門口

屌你老味諗番起就好笑

上次落街行行下有3條友遞野出黎，冇為意以為係健身狗直行直過，行多兩步比人叫停原來係便衣警犬，3位阿蛇唔好介意

5佢老母先啱啊

有日心情超差
偏偏俾佢地lur住
又阻住唔俾我行
燥底用手fing開佢地
佢地即刻兇我
我望一望
頭也不回走左
心諗夠膽咪開拖囉

靚

有無巴打試過打鳩健身狗/扑健身妹？

真

發夢唔小心想推佢岀馬路

一

岩岩一係千色行出黎即刻遇到

我試過係旺角俾fac mk仔教練圍，又係叫我選號碼，我直行直過。

之前旺角小米出面試過比人sell
又話咩差我一個乜乜乜
比咗張卡我話可以Free trial 遲啲唔想用都可以掉左佢
到我諗住拎卡走人 又叫我跟佢上樓簽名
我即刻覺得唔對路話趕時間
條友就黑面叫我比返張卡佢

健身狗

試過
同個fd行 已經唔理佢 仲跟撚左成條街
前日好似有人報警投訴班健身狗

其實一張單有幾錢？咁勤力既

都千幾兩千蚊一堂，應該幾和味

有時做人真係好悲

由十幾年前旺角加洲,灣仔橋,荃灣 FFG, 觀塘 FAC, 健身男女狗都無見到我
反而2人同行199"物理"傳單阿蟬有塞過下傳單比我

人毒就算鍊到播求咁都係 A0 毒...

Physics
Physical

我玩開果間有 $60 秦國牶學
試堂 $60
之後有月票....
間野國際連鎖新開....
希望無伏

早兩日有條肥閪叫我做gym
我乜都無講
望一望佢個肚
笑一笑就走左

有見過呀！又捉手又搭曬膊頭咁。
有幾隻健身狗仲好串添。
試過唔應佢地就問你係米聾係米啞。
發嬲又唔係唔出聲又唔係。

條街好多警察，見過有人俾佢捉到dum咭片落地下

點解淨係遇過健身狗公，無見過健身狗乸？

其實可以叫卡士蘭去FFG 荃灣十字路口重拍 PTU

肥沙去完 FFG 唔見咗支槍....

FFG sales 摔紋身被摑..

FFG 門口被淋黃油..

PTU 追捕扔卡片連登仔去嘉樂冰室

04:00 唔好行沙咀道,更簿04:30先簽 okay ?!

你可以去九龍灣工業區撞吓

早幾日千色嗰度買完杯天仁
同嗰幾個fd諗住返ive
一出門口俾佢頂撚住我
係咁隊張卡片俾我 我收埋雙手
攞個身位阻撚住我 屌
我同講話好撚忙呀 屌
佢好愕然我無啦啦講粗口 我即刻走
我啲fd行行下先發覺我唔見咗

點解要貼呢篇潮文出黎

喺megabox試過有健身狗乸叫停我
跟佢上去行咗個圈，佢話自己教練嚟
最後一蚊都冇畀，乜都冇登記落返嚟，佢仲悶到吞泡同我去坐梳化吹咗陣水

渣ga

仲有年半完約叫我續會on99

有無啲一百毛，蘋果動，可以去影鳩佢地。

其實呢d報料比東張西望 應該好快有相關部門做嘢

話唔定到時候佢哋都會贊助東張西望

報咗東張西望先見到 一定唔會報啦

幾時冚家剷

"學生哥注意⚠️ - FAC Fighting Arts Center
相信大家系街邊都會收唔少傳單，記住記住千祈唔好收FAC既傳單！（旺角創興、九龍灣德福大廈...）呢間專approach年輕人，特別系大學生，貪佢地社會經驗不足、入世未深。記住，如果你對健身/泰拳 有興趣，記得記得唔好一個人跟佢入去間店到；第二，記得記得如果你聽完佢講晒耶穌後，唔想join既話一定要直接行出門口，唔需要回應佢問題/望佢，直接、馬上；萬一你一唔好彩跟左佢到經理室，準備好合約時，記得記得睇清楚每一項先好簽名（唔好怕尷尬），同埋未簽名前一定一定一定要同佢核實你一次過付款既金額（月費x12x1年/3年！（不是月費）, 我強烈建議你唔好用信用卡俾！最後，合約上既冷靜期系佢公司加入合約既，但，呢個冷靜期系形同虛設，系，完，全，無，用既，所以你付左款簽左合約系好難退到錢（因為香港未有有關冷靜期既法例）。如果萬一你簽左合約之後未俾錢但又唔想join, 而對方不讓你離開時，你要報警/搵海關。

記得，對住健身中心/美容售貨員，唔需要透露甘多你自己既野，唔需要回答佢甘多「百掛/吹水」既問題，佢會利用呢啲黎sale你，或搵共通點，降低你戒心。佢地為左份人工系已經無左良心，道德層次跌到溶點之下，大家小心啲！

已中伏，無左一半身家
已向消費委員諮詢過，最後決定權都系間公司！如果香港一日唔立法銷售冷靜期，只會有更多苦主出現，有些因此有情緒病甚至有自殺念頭！曾經既我都笑人地點解會甘傻，當事情發生在自己時，俾完錢之後真系嗌出黎。
（唔信？你自己可以去體驗下，見識下佢地既黑心內功，但記得有乜事，走為上計呀）"

FAC曾劏客 兩職員罪成

FAC黃埔專攻附近嘅大學生，而入世未深嘅大學生一時心軟，就中咗苦肉計啦，唔通真係差張單先開到飯？少年，你太年輕了。

#用苦肉計真係防不勝防
#都話簽單易退款難啦
#唯有自己小心啲啦
#壹週刊 #壹週plus

相關連結：
【苦男計焗簽單】少女苦主上FAC理論 經理藐嘴大耍太極：內部處理

【苦男計焗簽單】少女苦主上FAC理論 經理藐嘴大耍太極：內部處理
13,460 views │ 2018年03月20日

大學生Moon在極不情願的情況下簽下14,888元健身課程，還用了家人的信用卡，當然想盡早獲得退款。然而，簽單易，退款難。記者陪同Moon前往黃埔FAC處理退款，面對職員的冷對待。遞上一紙一筆，「睇一睇無問題，喺到簽個名就得。」職員不僅沒有對條款解釋，更沒有一個正式交代。

因此，Moon要求見負責的鄭經理Jesus，他強調自己當日不在場，對懷疑有問題的銷售手法毫不知情。Moon指出當日因觸碰器材，合約冷靜期無故被取消，又曾被禁止在中心錄音等，對以上指控鄭經理一律沒回應，而且就退款時間大搬龍門。Moon肯定：「我致電去辦公室也是說十四天加十四天可退款。」而鄭經理則表示：「不，是十四天加三十天才會退款。」對於下屬Dickson的銷售手法被指有問題，鄭經理表示會負責：「我想要查看閉路電視，因當時不是我和你講，所以我也不清楚。如真的屬實，我們會內部處理。」鄭經理對於Moon的退款冷處理，但對FAC員工被接近就相當敏感。記者假裝路人行近員工，正想了解銷售過程，就隨即被阻止。

根據《商品說明條例》，商戶如使用騷擾、威逼手段或施加不當影響，因而限制或損害消費者在選擇及行為方面的自由，以致消費者作出交易決定，則可能觸犯《條例》中具威嚇性營業行為的罪行。一經定罪，最高可被罰款五十萬元及監禁五年。若罪行是在管理人員的同意、縱容或疏忽下觸犯，管理人員亦須負上刑責。記者就事件向FAC提出書面查詢，但截稿前未獲回覆。

Moon指FAC黃埔專攻附近的大學生，「我朋友試過俾人sell，就連我菲傭都唔放過！」經此一事，Moon顯得相當無奈，更慨嘆：「啲人見我哋係學生，又過咗十八歲，簽任何嘢都合法，不停走嚟呃我哋，真係避唔到！」Moon指，她和朋友在街頭遇過形形色色不同的騙案，除了有簽名捐錢，更有攞電話推銷課程等，防不勝防。

撰文：文倩儀
攝影：時事組

你哋班狗痴埋嚟就得，路人俾你哋煩嗰陣又唔見你阻止

補圖

FAC鄭經理

下面Comment勁多人都俾狗煩過

推到間嘢仆街！仲話要上市，憑咩？

too long自己入去睇

挽你老母都要照推 學生都呃

好撚嬲 推到上頭版

免費課程變買逾萬元會籍 FAC經理認拍枱兼阻客離開

否認控罪的健身顧問張志豪（伍嘉豪攝）(蘋果日報)

20歲女子抽獎獲得搏擊健身中心Fighting Arts Center（簡稱FAC）免費體驗計劃，上門使用服務時卻疑遭男職員擅取其信用卡過數購買1萬元的課程，女子與對方對質及將對話錄音時，遭客戶經理拍枱質問及出手攔門阻她離開。兩男職員遭海關檢控，其中男經理今認罪遭收柙待判，另一人繼續保釋候審。

【蘋果踢爆】健身室連聽障都劏！疲勞轟炸3小時 疑呃簽逾4萬元約

陳先生（化名）先天弱聽，上月初下班後，在街上被旺角搏擊健身中心（Fighting Arts Center, 簡稱FAC）職員兜搭並帶到中心一房間內推銷，「由夜晚7點半講到成10點半先走到。」陳先生指，因本身工作環境嘈吵，當日並無佩戴助聽器，僅以微弱聽覺及唇語輔助，「一開始時有個女職員已經留意到我嘅聽力問題，所以其他職員一定知。」

陳先生表示，從未同意購買60個月會籍，「佢一下就扣咗我4萬2，成一半積蓄，我接受唔到。」（王子俊攝）

陳先生追問之下，FAC職員方表示已從其銀行戶口轉帳近4.2萬元，並將其分為2張收據。（王子俊攝）(蘋果日報)

FAC之後輪到你FFG

被指擅碌客卡$10萬 FFG健身中心稱徹查

再有健身中心涉及不良銷售手法，內向女生慘中招！工聯會近日收到兩宗分別涉及兩間健身中心不良推銷的投訴，其中一宗受害人的胞兄現身控訴，指健身中心職員以街頭試玩引誘其妹到健身中心，再游說其簽下逾2萬港元的一年會籍合約，但職員當晚透過手機通訊程式取得事主信用卡資料後，擅自收取逾4.1萬港元的兩年合約。翌日趁事主試堂後，再車輪式游說事主購買逾12萬港元的私人健身教練課程，最終損失約10萬港元。工聯會敦促政府盡快設立預繳式消費冷靜期，並推行健身教練註冊制度，保障消費者。

受害人阿晴的胞兄阿發透露，其妹去年10月5日於旺角街頭被健身中心FFG職員，以街頭試玩引誘到健身中心，游說她購買20,256港元的一年健身會籍。阿發指，任職文職的24歲阿晴，月薪僅1萬港元，入世未深，經不起游說同意簽下一年合約。惟當時她現金不足，故以過數方式支付訂金2100港元，並在當晚以手機通訊程式將信用卡資料發給職員支付餘款。

翌日，阿晴往健身中心試堂後，被職員安排在房內推銷104堂，共逾12.4萬港元的私人健身教練課程。當時阿晴表明拒絕，但卻繼續被多名「大隻佬」職員車輪式游說，並指可分期付款支付，最終阿晴不堪游說，被職員以信用卡收取共4.8萬港元，同時被職員通知，昨日原購買的一年合約，實際上已被收取了41,012港元的兩年健身會籍，即前後被碌卡接近10萬港元。

阿晴與胞兄其後分別到旺角及秀茂坪警署報案，但不獲受理，現時已求助海關調查。工聯會新界東辦事處主任鄧家彪表示，加州健身中心倒閉後，仍接獲零星投訴，平均涉款5萬港元，認為相關案件的舉證有困難，促盡快立法設預繳式消費冷靜期。

就阿晴的個案，涉事FFG武術健身中心董事杜恒霖今日晚上8時開記招回應事件，指今日翻查當日的文件及錄音紀錄，發現事主當時是清楚要簽2年價值4萬多港元的會籍，但由於她只有2000多港元的現金，而其公司規定至少要支付會籍10%作為訂金，故涉事職員先為她準備1份1年合約，並收取約2000多港元的訂金，認為員工並無違反公司指引。他又指，事主上了6堂後，才與兄長前來要求退款，之前並未作任何投訴，重申其公司將調查事件是否屬實，如屬實會賠償及道歉，「但我睇唔到公司有咩問題囉！」，否則將追究到底。

消委會建議消費者與商戶訂立預繳式服務合約時，應要求發出正式單據，清楚列明所購項目及金額，並留意銀行過數紀錄是否跟合約相同，有出入應立即通知銀行取消交易，需要時可報警。另如在商戶威逼下簽訂合約及以信用卡付款，在離開後可聯絡信用卡公司要求停止過數及退款，並即向海關舉報。商戶如以騷擾、威逼手段來迫使消費者作出交易決定，或觸犯《商品說明條例》下具威嚇性營業行為的罪行。

Source

呃人錢仲想告返人轉頭

健身被說借貸智障漢遭追收58萬
更新：2016/04/04 23:09

一名輕度智障男子聲稱受一間健身中心游說，簽下多份購買會籍的合約，並經中介人向三間財務公司，借款數十萬元。雖然健身中心被投訴後，提出退款七萬元，但事主仍被財務公司追收欠款五十八萬元。

事主是一名二十多歲的輕度智障人士，指去年四月經過銅鑼灣 FFG 健身中心，被游說購買會籍。結果單是在四月，先後簽署了三份合約，價值超過九萬四千元。到五月中，他再在游說下簽了十五萬元合約， FFG 的教練更帶他到一間財務公司，借款八萬元。

之後七、八月， FFG 職員再兩次帶事主到兩間財務中介公司，向兩間財務公司借款七十五萬元，用媽媽的租置公屋單位做抵押，當中六十五萬元。中介人指要收取作債務重組，之後兩間中介公司結業。

事主的親人表示，去年九月收到滋擾短訊後才察覺，向消委會投訴後，健身中心建議退回七萬元，但親友拒絕和解，其後法院根據財務公司入稟，裁定事主要償還五十八萬元。協助事主的立法會議員表示，事主雖然亦有報警，但調查有困難。

事主的親戚指，加入這間健身中心後，事主在這裡上了約一百二十堂，大部分時間都是在健身中心內舉啞鈴。

事件中的健身中心晚上回應指，在去年四月至八月，與該名學員簽合約及提供服務期間，並未發現對方能力不足，在消委會協調下，與對方達成和解，並同意退回部分費用，正等待消委會安排簽署和解協議書，他們亦未被要求處理該名學員的借貸或欠款的事，強調對方的借貸與他們完全無關。

我已經鍊成左唔同招數應對

點應對？好想撚佢哋一穫但係驚唔夠揪

健身中心營銷手法其實真係完美反映緊香港地係幾咁垃圾

好多人都怕咗呢班人，為咗避開班狗要運路行 點解冇人做到嘢治佢哋？

*同行，不如你幫襯我買番五年會藉先，分期都可以喎
*我屋企人喺XXX（健身會所最好貴價果種）做緊高層，你有興趣入會比個折你
*我未夠十八歲（只限童顏）
*哥哥/姐姐你可唔可以帶我番屋企，我蕩失路（扮智障）
*聽講啲獎品好豐富，不如我送比你當見面禮
*（個人隱藏技能）呢張係我卡片，搵一手二手樓歡迎隨時call我，開到單收左佣再幫襯你（有時收埋一疊地產經紀卡片係幾有用）

以上都係個人經驗試過有用，佢地多數聽完就走，我有時無聊會追住佢地sell下（做過地產文職見過同事果啲技巧），有啲重會同你講番好啦byebye，不過有啲係會屌鬼（例如係扮智障）。

我個個星期都會出荃灣，都會經嗰個位。

我嘅第一次係咁既。
當時條友未金毛，無留意有無紋身。

下午3點零
佢：喂，幫幫手，接張卡片，差一個就收個啦！
我：係？咁早收工？唔好玩啦！(心諗，接又唔係俾，接完未掉囉。於是接左)

佢：幫手上名寫個名呀！
我：你又話俾我，又叫我寫名，即係野呢？
(跟住塞返俾佢走人。)

第二次
佢：哥仔幫幫手…………
我：乜又係你呀？仲未轉工呀？
佢走左……

正一on9仔！
之後見佢變金毛同紋身。
佢同事好多都金毛紋身。
成班on9仔！

幾年前雅蘭仲有c記都有叫人刮卡
我有刮到仲上埋去

全身而退

屌你老尾 佢叫eddie 之前我嗰次比佢地捉左入去 走唔撚到 我同佢地講話報警 佢地又話洗唔洗啦 之後屌你好彩冇比佢地sell到 不過比佢昆左6舊水買個教訓 屌出聲
利申學生又冇錢 心痛

啲警察入左去搞左輪?

無可能

莫講話未攞佢錢

大把比人呃左十幾萬警察都唔會理

真係 呃你做乜鳩

點解做狗都可以咁惡！

日撚日經過都見到依條傻鳩

btw佢叫乜名？
有巴打叫佢Andy

係咪警察話做左野

其實耍你

係幾隻龜同我個朋友一齊入去

無信用卡未撚驚話
八達通就有張
比住你玩半個月先

我試過一路行一邊避開健身狗 比佢逼左埋牆邊
之後我用施丹轉身避開佢 比佢同事見到 係度笑

有八條健身狗腐皮

即刻講句粗口就冇煩我

健身狗死全家

垃圾fac 上個星期係小米行過畀佢攔住派傳單， 屌佢左佢一句 佢叫埋佢啲同事嚟圍住我 最後同佢嘈幾句就走左

樓主係咪肥仔?

我細個都成撚日俾人話阻我一分鐘捉撚咗入去啲房，之後入到去電話信號都收唔到求救無門 最後留低50蚊先俾走，屌佢老味嗰陣做學生辛辛苦苦先儲得100蚊零用錢去唱k 如果依家實撚尻佢地

佢哋仲會扮報驚call人嚟其實call大佬，之後仲好意思話俾人騷擾先搞笑 唔知邊個騷擾邊個，當條街係自己，成班黑社會咁但係冇人理
btw上面書搵到其中一個

我依家行過會撳定999先

成日請明星藝人上去做尖扮正氣 認住中間個老細 希望報應會報哂喺你個仔身上

油麻地行去信和條路都有
一黎就搭晒膊頭話 幫幫手啦差一個收工 即刻一野FING開繼續行
大熱天時喺度阻撚住晒

FFG 包山天后鄭麗莎有份開，賺咁多陰質錢

嗰班係FAC，日日都有人報警，但係日日都仲存在緊 下次影低佢

舊post

有無人試過喺街比健身公司呃上去sell?

油麻地登打士街一間健身中心涉嫌以不良營商手法，以及施加不當影響，逼使兩名男學生購買健身會籍。海關經調查後，今日再拘捕2名職員，連同早前拘捕的另外2名職員及2名董事，即至今共拘捕6人。

海關版權及商標調查科高級貿易管制主任陳燕康指出，上月尾接獲兩名受害人投訴，指於旺角街頭被游說到健身中心免費試玩，其間被職員扣起身份證及提款卡，職員在未經他們同意之下，聲稱已過數購買會籍，分別為3,000元及1.8萬元。海關接報後展開調查，於上月24日先拘捕2名職員及2名董事，至今日再拘捕2名職員，被捕人士涉嫌涉嫌使用具威嚇性的營業行為銷售服務，違反《商品說明條例》。陳燕康續稱，該健身中心較早時亦有1宗同類的投訴。

拘捕咗仲可以出嚟呃錢，生命力勁過小強

次次去和信都比佢地纏住
所以依家都係唔望佢唔出聲繼續行 佢比野我就撥開佢 撥多幾次佢就會自己收皮

唔洗望會自動衝過嚟，好似啲狗追住骨頭嚟咬咁，仲要係一班狗

試過一次行過sell我女朋友
本身我喺傾緊電話
我行上去話
你邊撚個呀屌你老母，死撚開啦
之後條友驚撚到話唔好意思掉頭走左

健身全部都係狗，無一例外

大家行過下面嘅地方小心俾狗追
FFC Fight Factory Gym

中環總店 : 香港中環域多利皇后街 16 號
銅鑼灣分店 : 銅鑼灣羅素街 8 號 7 樓
BJJ Academy: 中環利源東街 9 號利東大廈 19 樓
荃灣旗艦店 : 新界荃灣沙咀道 289 號恆生荃灣大廈地下及 1 樓至 2 樓

FAC Fighting Arts Centre

以前黃埔果頭有間California 成日行過都有健身狗擋路
有次一路行一路覆緊message
有隻健身狗懶風趣咁拎張卡片擋住我個mon
果下一時火起一野拍佢張卡片落地講左句「仆你個街，阻撚住哂」
然後直行直過
仲聽到隻健身狗話我無禮貌
我好後悔果陣無鬧返佢「好狗唔攔路呀健身狗」

除咗ffg同fac仲有冇邊間仆街健身中心？

睇吓有冇邊隻狗攔過你哋

你竟然俾佢攔到，渣㗎

鄭經理你幾時死

成千個新會然

FFG講大話呃顧客整個過程

香港地尊嚴值幾錢

睇埋comment竟然都有人俾FFG呃咗

保險都有攔路狗,有次有隻狗女拍我膊頭，我屌九佢。

企街嗰啲健身狗好多都係學生，搵到佢地facebook大部分都係啱啱畢業或者中學都未畢業，見好多招聘group話底薪$10000，一個月最少$16000，勤力呃錢成功亂碌人信用卡仲可以賺$30000，不過賺埋呢啲陰質錢唔知有冇咁長命享 班人遲早領嘢等天收

保險都要攔路應該撈得好唔掂 做邊間保險公司咁折墮

好抵呀！低至$279⼀個月，不過係咪要一炮過俾80年月費

我星期五下晝行過創興 見到成堆FAC班撚樣喺度
搞到我要用衝鋒21個種閃避方法先過到
佢地係會用手擋住你行 煩到癡線
健身sale狗冇一個是無辜的

大家認為佢有冇被騙呀？佢哋最鐘意話爭一張單就可以食飯或者收工，食狗飯就有你哋份呀健身狗

咁你條柒頭咪撚食飯啦

祝所有健身狗長命百歲百病纏身

告佢詐騙

唔理佢哋都會好似啲烏蠅咁褸住你 行過埋小米都仲跟住 其實可唔可以告鳩佢哋遊蕩罪，搞到好人好者都唔敢行嗰邊，一係每次行都要俾狗攔

仲要睇住身邊嘅人一個個好痛苦咁死，生癌中風半身癱瘓失去自理能力樣樣齊，生細路個細路一定有問題，生仔就一世冇女屌要做0仔，生女就做雞

班仆街健身狗連最近好出名食女呃女無數嘅小器奴都想呃

無良健身中心中伏血淚史
今日同朋友講起做Gym，令我諗返起若干年前因為一個朋友為咗join個試玩plan而篤咗我個名同電話出嚟，之後當然係日日打嚟話有試做價優惠期有限又剩，當年仲係少年太年輕的我諗住500蚊三個月咁抵都一試無妨，話晒自從返咗工之後都冇咩機會做運動，唔join由至可，一join種惡果。依件柒事可以話係我人生入面其中一件黑歷史，講出嚟除咗係因為一吐鬱咗多年嘅怨氣，仲希望大家引以為鑑，唔好受騙。想唔想聽？想聽就繼續碌落去，好長，長過啲客俾錢我寫膳稿十倍！

準備好未？
嚟喇！

話說當年我睇見嗰間健身中心個試做優惠寫住「500蚊三個月任做，絕無額外收費」心諗都ok丫500蚊玩三個月，跑下步舉下啞鈴郁下！於是上去報名講個sales名出嚟諗住拎張試做證試玩，OK咪Join個長plan囉！點知個接待完全冇理我講咩就搵個六呎高嘅大隻佬嚟招呼我：「Hi呀師兄，我叫Alan，依便丫！」Alan，依個名我化咗灰都記得。

「咦有冇帶運動衫嚟？」
「有。」
「換咗衫先，你第一次嚟，我教你做幾嘢先！」
「哦好，唔該你……」

屌依家諗返起我講唔該真係好ON9。Anyway，當年未傳出健身中心極醜惡銷售手法，所以我完全冇防範，加上朋友冇賽後報告，當年一隻迷途小孤羊就咁上咗賊船。換咗衫出嚟，哇又多個大隻佬叫L佛：「嗨我哋會先教你做少少動作，等你可以適當咁運動」教埋我啲低能Sit up、Push up，推下機擘下腿，仲下下數住，深蹲30下一組做5組，逼到我爆晒汗攰到嘔泡，而我又唔知點解咁ON9要聽佢哋點，可能係因為俾兩個大漢牛咁眼望住，有壓力。

「咦師兄，你覺唔覺得自己行路個姿勢有少少偏左？」
「下…係咩？」
「係呀，應該係左邊肌肉唔夠，其實我好多『學生』都係咁！」
「係咩……」
「你嚟做Gym其實係想有D咩帶走？」
「做下運動，健康啲啫……」
「唔唔唔…明白，其實睇返啦，頭先你好多動作都唔夠力喎其實」
「咁…第一次做嘛……」
「第一次做都唔應該咁易腳軟喎！」
「Squat 30下一組，我做足5組喎……」
「咦師兄好似都有D研究喎！」
「以前打校隊都有啲訓練嘅…」
「咁師兄不如同你做個Body check，睇下依家個身體狀況點樣丫！」

嚟到依度，你一定會話理佢都ON9，鬼唔知係焗你入去怒Sell咩？不過我想講，做完50下push up、50下推胸、120下深蹲之後，HP見晒血、意志力仲跌到落腳趾公，我堅唔明點解嗰陣真係會覺得自己係因為唔健康所以唔夠力，而傻的嗎跟咗佢入玻璃房做檢查。磅下重、量下心跳血壓同疑幻疑真嘅脂肪比例之後，Alan就話去Print份報告出黎叫我等一等。一等就45分鐘，間房又凍，我又啱啱爆完汗，cool down咗之後勁凍……意志力幾乎跌到零，此時Alan先拎住兩頁紙斯斯然入返嚟：「喂Sorly呀，頭先有個學生整到，我去幫佢所以遲咗返嚟」屌你 我明明見住你喺出面同幾個教練吹水吹到笑晒！

「師兄你睇！唔足磅、脂肪比唔夠、但係血壓又過高喎！」
「我做完一輪劇烈運動先入嚟body check會唔會唔準？」
「個個學生都咁講，但我同你講一定準！」
「咁…應該點做？」
「頭先睇咗你玩咗少少運動啦，可能太耐冇運動依家都幾生疏喎係嘛？」
「我少推機啫…」
「相信你自己都知自己爭啲咩想要啲咩嘅！」
「其實我真係冇乜要求，純粹想跑下步舉下鐵…」

「拿拿拿咁就錯喇，較為瘦削身形嘅朋友其實盡量唔好跑步，會愈跑愈瘦！我好多學生啱啱過嚟玩都會有依啲誤會，但係日子有功，佢哋依家個個都獨當一面，有兩個仲參加咗今年健美先生比賽。不過我又唔係要你練到好似Batman咁款，其實基本好似我咁已經ok，唔好睇我都算大隻，其實唔難，你肯花時間，你都可以變到我咁！再講丫，邊個唔想高大靚仔？我就唔靚仔喇，但你靚仔嘛，已經煩少咗樣，再齊埋件嘅話，真係殺晒！拿唔好話咩殺晒喇，就咁講話想睇起上嚟健康啲有力啲，唔係話有就有，都要下苦功，不過唔使擔心，我會幫你！只要肯操足三個月，包你型過我！」

「我…淨係得500蚊……」

「錢唔係問題，最緊要係幫到你，自己練一定練唔好，動作唔啱盞side咗時間同錢，再講，依度啲師兄個個都咁大隻，你入到嚟都唔敢玩啦！有我帶住好做好多！拿咁，我計計條數先，假設三個月內完成一個極速訓練，極速嚟講即係依個Advanced Plan，咁就依個價…high speed training嘅話…即係話…每日做兩Part，星期日休息嘅話…OK！依個價應該係最抵！」

「三萬八？我邊有咁多錢……」

「錢唔係問題，最緊要有效果嘛！我好多學生都會做循環貸款，聽佢哋講最高做到你人工八倍，睇師兄你一定唔止搵一萬啦？三萬八做fit個身形，你信我！三個月後你一定覺得物有所值！最緊要係健康嘛！講真丫，我個個學生都話冇時間做運動架啦，所以先嚟跟我操，Bump大啲肌肉，行出街自信都多啲，你睇我隻手臂！拿唔係好大，15吋到啫！摸下，堅料嚟架！」

「阿Alan哥，我可唔可以考慮下先……」

「冇時間考慮啦！你上得嚟就預咗攞返啲嘢走，係咪先？你真係以為自己喱埋做會有效果咩？你做一兩次覺得冇feel就唔做，到最後連嗰啲錢都蝕埋，老實同你講，公司就係靠賺依啲錢，唉我覺得好唔啱，係睇唔過眼先嚟幫你！拿你睇…依個係我學生，你睇佢幾大隻？不過唔講你唔知佢啱啱嚟嗰陣其實肥仔嚟架乍哈哈哈哈哈！跟咗我兩年依家都仲未斷，點解？就係因為有效果囉！」

「但三萬八…真係好貴……」

「錢唔係問題，最緊要有效果嘛！拿你唔使依家一次過俾晒嘅！你依家用credit卡落住一半訂先，其它嗰啲咪用循環貸款囉！我就唔信嗰三萬幾你攞唔到出嚟！信我，三個月後你一定覺得物有所值！講真丫，我個個學生都話冇時間做運動架啦，所以先將個責任跟俾我，我幫佢哋Bump大晒啲肌肉，行出街自信好多，你睇我舊胸肌！拿唔係好大，45吋到啫！摸下，堅揪架！你嚟都係想練好自己個Body啫！」

「其實我真係冇乜要求，純粹想郁下…」

「拿拿拿又錯喇！我好多學生初初嚟嗰陣都係咁諗，但你明唔明白有啲嘢你想得到就要付出架喇！日子有功，你一定有得著！我唔係要你練到好似The rock咁款，基本好似我咁已經ok，唔好睇我咁大隻，其實一啲都唔難！你肯花時間你都可以變到我咁！再講丫，邊個唔想高大靚仔？我就唔靚仔喇，但你靚仔嘛！煩少樣再齊埋件嘅話，不得了！拿唔好話溝唔溝死女，就咁講話想睇起上嚟健康啲有力啲唔係話有就有架，都要下苦功。不過唔使擔心我實磅住你！三個月！包你型過我！」

「Alan哥，我諗我真係要諗下先，依度真係好凍…我因為咁樣而冷親返唔工，我會投訴你哋……」

「唉OK…咁你再考慮下啦。依家等等先，我叫同事過嚟幫你做返張試用證。考慮下啦！最緊要有效果丫嘛傻仔！你睇你！咁瘦一啲霸氣都冇！行路又偏左，咁落去遲早左邊肌肉會萎縮架！街邊嗰啲阿伯行路拐下拐下就係因為咁！你自己諗下啦！連你自己都唔爭氣，仲有邊個幫到你？」

最後我成功得到一張試用證，但惡夢並未因此而遠去。之後每一次都受到同樣嘅硬銷騷擾，每一個教練都會話我動作唔啱、透氣唔夠力、眼神唔夠堅定。我覺得自己就好似大海中嘅一條又肥美又可口嘅魷魚，所有經過嘅大魚都想過嚟吞我落肚。仲有一次我見到兩個教練因為我而爭執，好似小學雞咁：「隻客我湊到先個喎！」「哇 Eric唔係咁講嘢呀嘛？你話係就係？啲Walk客全部歸你好冇？」每一次想靜靜哋做Gym，但每一次都俾人叫入房，每一次都趁我做到攰做到冇氣先入我中路。好煩，好煩，真係好煩，煩到我做到第四次後就冇再去。

唔去就冇事？試玩期即將完結，滿以為可以同依間仆街健身室講拜拜，點知電話開始嚟：「于生，你個會藉就嚟過期喇喎，使唔使幫你續期？依家電話確認，即刻有會員優惠，五年Plan每個月只係三百七十蚊，包埋Locker同毛巾，仲有十張男仕美容護理優惠券！如果簽多三十六個月，每個月仲有九折」五年Plan？即係一次過要俾二萬幾蚊傻的嗎？簽多三十六個月咪即係八年？供樓呀？對當時月薪只有萬二蚊又要還學費又要供保險又要俾家用嘅我嚟講，二萬幾真係一個天文數字！我當然話「唔使喇」、「唔續喇」、「唔好再打嚟喇」回應，你以為咁就趕得走佢？太天真！

佢哋每日都會搵唔同人打嚟，我講咗話「你尋日先打過嚟，都話唔好再打嚟！」佢會話尋日嗰個唔係佢，電腦冇顯示有同事「聯絡」過我。每一日都打嚟打足半年真係痴撚線！連來電轟炸都有Schedule，頭兩個月係問你續唔續約，第三四個月問你有咩意見點解唔續，第五六個月就話有咩超抵優惠唔報執輸，真係煩到一個點會想Dum爆個電話。(相信已經有好多人因為咁而Dum爆咗自己個電話)

我覺得健身界有如此迂腐嘅風氣，或多或少都關政府事。康文署啲健身室少之有少，做之前又要報佢個咩器材班讀，每期又得幾十個位，一公開報名就冇晒籌，屌你！咁樣仲唔完全反映到香港係有幾需要同缺乏公共健身設施？點解唔開多啲出嚟救下我哋依班想健身又唔想去幫襯嗰啲無良健身中心嘅人？淨係識Dum錢起啲垃圾門常開搞門面嘢！

各位想去健身中心嘅手足，依篇警世回憶錄係希望為你長少少知識，就算真係上去報名，都千祈唔好做深蹲，俾人Chok晒啲HP值任人舞！我知你一定會問究竟依間奸商係邊間？唔…費事又俾人恐嚇，只能夠透露少少每次做完Gym，都會去對面間老字號食個完美蛇羹潤腸餐先返屋企，完！

p.s. 神呀，我真係好希望達哥可以幫我讀出嚟，阿們。

Source: 一日之計于日辰Facebook

今時今日點解仲會有人中招既

試過有一次比個健身狗叫我幫幫手攞張卡
本身唔撚理佢，但佢又不斷煩撚住曬
我好大聲同佢講：「唔撚要呀仆街 」
.
.
.
.
佢之後呆左、走左，但係我就慘囉⋯⋯
個時同女朋友行緊街，佢以為我鬧佢唔要食日本野

我都試過
個次放工番屋企，行去小巴站搭車
而個小巴站附近有間健身中心，有個健身狗係咁俾張卡我，叫我寫個電話就ok，咁我就接左諗住寫
但見到小巴站有車到我就連埋佢張卡一枝箭跑上前上左車

有啊，我曾經比一間叫go goal studios既sales昆左上樓，佢地啲手法同f字頭嗰D健身中心一樣，不過我最後走得甩冇比人呃到錢，後來返去睇新聞先知呢間野已經有sales比關拉左

開名啦
雖然都大概估到邊幾間
呢d撚樣要玩9佢先安落㗎
記著呢班係社會最撚垃圾同危險嘅乞丐
唔需要俾面呢d乞丐㗎
佢做得呢d閪野、就抵撚佢死

呢間野係咪執左？ 在旺角

健身老母爛臭閪，生女比狗𨳒，生仔被雞姦
諗起條狗撚就興奮

各位如果唔小心俾人威嚇到簽約，一出門口就報警，原來有條咁嘅罪 如果入去前可以開定錄音或者cam錄低經過，你影班健身狗佢哋仲驚過你，佢哋可能會話咩肖像權之類嘅罪嚟大你，但係你哋諗吓如果有肖像權平時班人影黑警抄牌都應該俾人拉尻咗，唔好俾人嚇到，記住班健身狗係冇權攞你手機，你影低咗佢哋話要拎你手機睇係唔得，警察都冇權開你手機！如果佢哋搶或者整爛你嘅嘢係刑事罪，不過安全至上，唔好亂咁拎張卡出嚟，影相拍片錄音唔好咁張揚，保護自己安全同私隱最重要，有咩事出去安全地方即刻報警，報警記得拎案件編號

California FITNESS停業引起社會關注，商務及經濟發展局局長蘇錦樑在回應立法會議員提問時指出，近日海關收到200多宗涉及一間連鎖健身中心暫停營業的投訴，又稱海關正積極處理這些投訴個案，如懷疑有涉及違反《商品說明條例》的情況，會採取適當的執法行動。因應有關個案，海關在7月11日拘捕兩名該連鎖健身中心的人員，被捕人士現正保釋候查。

海關在13年7月起至今年6月底，共接獲519宗涉及「健身及瑜伽服務」的投訴，加上主動調查的個案，共開立了58宗調查個案。在調查個案之中，海關就6宗懷疑違反《條例》第13F條「具威嚇性的營業行為」的個案拘捕共35人並仍然跟進中，另就24宗個案發出勸喻信。其餘28宗個案經調查後因未有足夠證據而已予結案。

對於有否檢討《商品說明條例》能否有效杜絕健身中心職員採用不良營銷手法，蘇錦樑指經修訂的《條例》從源頭打擊不良商戶，包括健身業的商戶，執法機關持續透過合規推廣、積極執法和宣傳教育三管齊下執行條例，既可對不良商戶產生警示及阻嚇作用，也可有效加強消費者自我保護的意識，而政府會不斷觀察《條例》打擊各種不良營商手法的成效，以及繼續和各個業界保持聯繫，鼓勵良好營商手法。

香港
涉威嚇顧客買會籍 健身中心4董事職員被捕
海關拘捕兩名健身中心男職員及兩名健身中心男董事，他們涉嫌使用具威嚇性的營業行為銷售健身服務，違反《商品說明條例》。

海關早前接獲舉報，指一間位於油麻地的健身中心的職員於銷售健身服務時，向兩名顧客施加不當影響，迫使他們購買分別價值3千元及1.8萬元的健身會籍。經調查後，海關人員今日拘捕4名男子，他們年齡介乎20歲至64歲男子，當中包括兩名健身中心男董事。案件仍在調查中。

發言人提醒，商戶須遵守《條例》的規定 ，而消費者於購買服務時亦應光顧信譽良好的商戶。在購買服務前，不應輕易地將身份證或信用卡交予銷售人員。如不欲購買服務，應堅決拒絕簽署任何銷售文件。

大部分健身中心都係用以上手法

應該未執，我上個禮拜行油麻地都仲見到佢地D仆街sales喺度sale人，有一個sales仲要係咁隊張試玩卡埋我心口面前，真係唔明點解比海關拉左都可以咁猖狂。

巴打係咪呢間？改個名都on9個人，叫GG 地址都寫得唔清唔楚驚俾人尋仇咩

係啊就係呢間仆街健身中心，早幾個禮拜有人喺連登開po話自己比呢間野呃，真心覺得自己走得甩真係幾好彩，其實如果唔小心比人帶左上樓既話真係好大機會中招，上左樓之後個環境係好高壓，小D定力都會瀨野，所以唔好上樓就ok。

push

強國人壽

我女朋友打開泰拳又有做gym
試過有次趕時間
喺旺角行過FXG個booth畀個男sales拉撚住
佢話佢差啲想郁手打9條友

照片較蒙
重點人物

另一條友

下次大叫非禮

咁樣嘅身形做教練

垃圾MK

睇到悶 仲中招就檢討下自己

拎過卡 瘋狂話無錢 比人黑面